女朋友有抑鬱症 你問我答

同佢一年零九個月，真係好愛好愛佢

羨慕 有情緒病都有人愛

我同佢一齊左一陣先知 不過我接受佢 但係佢會成日唔開心

佢本身有定點?有冇諗過放棄佢?

本身有以前唔開心會界手 無諗過放棄佢 想同佢一生一世 但係佢成日夜晚無端端成個人down左 有時會喊

有時會話我比唔到安全感比佢

知唔知咩原因令佢抑鬱?
咁你會點應對佢呢種情況?

我有問過佢因為d咩唔開心 但係佢會成日自卑驚自己唔好，覺得我唔值得對佢咁好 但係我根本一d都唔覺得佢唔好 我好樂意去安慰佢，有時佢唔開心會連我攬住佢都推開我。我只有不停去安慰佢

成日同我講佢信唔到人信唔到我

你真係好
我都有以上症狀
唔同既係我無人愛

有咩方法可以幫到佢

你都會遇到你嘅天使嘅唔好灰心

我同樓主差唔多 有點辛苦

只可以慢慢陪伴

辛苦係辛苦 每次安慰佢d說話就好難受，例如你唔會明架啦，我信你唔到，我唔想拍拖 每次安慰佢都幾難頂 但係真係好愛佢傷心都唔想離開佢。
但係每次見番佢開心就會有動力 好想佢永遠都開開心心

你有抑鬱未？

有時都驚自己會唔會變到有抑鬱症 有時比佢激到自己半夜喊 但係唔敢同佢講 一講佢就會更加覺得自己無用 好唔到 ，我就要一直難受都安慰住佢照顧佢，但係佢真係一個好好嘅女仔，好愛佢好想佢好番。無唔開心果時 真係一流呢個女朋友

你理唔理解到佢抑鬱啲咩

我份人天生樂觀 可能命中註定我要照顧佢

佢好擔心未來 覺得未來無希望 同我一齊無希望
宜家大家讀緊書 20歲 一齊開始果時都有打機玩 宜家決定為佢界打機 專心讀書

有冇睇醫生？

無 佢驚影響將來工作

佢d心事連我都有時唔講何況係d唔識嘅醫生

但食藥其實有一定幫助。。

佢發作時我建議唔好講太多說話 最好俾個擁抱佢 掃吓佢背/頭
或者溫柔啲講冇事㗎我喺度我會陪住你之類 呢啲舉動都可以令佢安心
由佢喊 唔好叫佢唔好咁啦嗰啲 得嘅話佢喊咁耐就抱足咁耐
平時抽多啲時間陪住佢 陪佢做佢鍾意嘅事
你冇諗住放棄佢就預咗嚟緊會好辛苦 身邊人一定會比當事人大壓力
但點都好若果有日你真係頂唔到 都唔係你嘅錯 你已盡力 加油

有冇一秒咁多覺得佢好煩，無病呻吟？

我係佢平時開心果時叫佢睇又唔肯 因為我同佢都係將來做醫療方面嘅工成日驚影響到 我一堅決d就會發脾氣

女朋友都陪我渡過咗
積極d 去睇醫生
一兩年之後你地會更加sweet

多謝你 我成日同佢講講出黎舒服d 但係睇黎我要試下唔好講嘢

樓主真係好好

當然會有 但係一諗起佢自己都唔想就會好心痛

我都希望可以好似你咁

多謝

佢唔肯放開個心比你入 你做咩都係白做

我都係驚影響將來工作 所以唔敢搵政府嗰d
但私人嗰d應該無影響
利申: 心理學家同精神科都睇過

好多抑鬱發作可以冇原因 情緒話嚟就嚟 你叫佢講都未必講到
佢傷心時唔好有半點"又嚟料"嗰啲神情 陪伴係最好 攬住佢錫啖佢掃吓背都可以
巴打實在太好 希望你女友會好返 幸福快樂

我老婆都係，但我都好愛佢

一定好辛苦，加油

其實有時唔係肯唔肯 而係有d人真係需要空間同獨處

一定要睇醫生！唔食藥係控制唔到情緒嫁 莫講話安慰 有一日會惡化到佢自己點解情緒低落都唔知 當有一日你女朋友喊到唔識喊就難搞啦！影響工作重要定身體健康重要 你自己諗啦

因為本人讀男校而且升讀大學亦都無玩ocamp 中學亦無參與join school活動 毒毒地 但係同佢一齊曾經犯過兩次錯 一次係telegram 玩狼人 同一個女仔講過話唔知點解好鍾意寸你 「平時無傾計 」但係果時都唔知點解自己咁講 佢之後睇到 自此我就delete左telegram 第二次係同一班friend 去長州玩 大家玩類似pillow fight咁樣 我篤左一個女仔條腰 自此佢覺得信我唔過 我之前都無同女仔whatsapp 依家都無 好希望佢信我對佢係真心

因為大家讀緊書睇心理醫生一次成千蚊

我會勸佢睇醫生 佢屋企人都唔知佢有抑鬱症 成日收埋自己

多謝你 宜家我唔開心都無人可以傾 同friend講又驚佢會覺得我d friend會歧視佢 只有係度講

咁我應該有d時候比佢一個人獨處？

都係 我都因為咁無再睇

我宜家怕佢亂諗嘢 完全無同女仔講嘢 就算係女同學都只係傾學校嘢 只係為左比佢安全感

每個人會有d唔一樣 如果佢真係好唔開心嘅時候無好抗拒你係佢身邊嘅 就攬下佢
但如果會有d抗拒 不過又驚佢太無安全感 會以為你走就係唔要佢嘅 可能可以係佢視線範圍內 唔講嘢坐下 陪下佢
最好係佢心情好嘅時候問下

本人得163高佢小小瘦底 會唔會因為咁令到佢無安全感

唔該你 我遲d試下

佢想要安全感咪放學放工即刻搵佢打俾佢 放假陪住佢 俾佢見到你個人
不過抑鬱真係好難搞 會鑽牛角尖得好犀利

well said
我都覺得咁樣做最好

我同佢一齊放學 平時除非我病或者真係好忙 都會送佢番屋企 有時佢會係我度訓
p.s佢住屯門我住旺角

我同樓主一樣，男朋友有抑鬱
有時候都幾攰，但好彩我本身係正能量嘅人
好好彩，有社工轉介去醫院睇精神科加心理治療，一個月200蚊內ko
如果你女友肯面對，你都可以搵下幫手喎
支持你同你女友，你嘅支持同愛好重要

我都有
但我之前男朋友好似唔太信咁

佢係我第一個愛嘅女仔 我唔想放手 我宜家就係因為佢臨訓前又唔開心所以訓唔著 佢無端端同我講唔想拍拖驚依賴左我

佢成日唔敢睇醫生

點解？

點解

佢驚影響未來工作 因為我地讀醫療方面

去搵學校社工幫手 每間大學都會有少少資源俾同學係緊急情況下去睇私家精神科醫生

利申 睇過幾次 宜家係政府睇跟

我會盡量勸佢睇

有時都覺得自己好無用幫佢唔到

咁至小搵個專業精神科社工傾下，起碼評估到佢嘅情況，有多個人陪佢會好D，至少唔會影響工作。咁當然啦，如果佢唔肯嘅話，就要辛苦你啦，得閒俾個抱佢，俾佢呻下，陪下佢啦 加油巴打

所以我宜家全心投入比佢 反而有時驚佢離開我 我就真係傷心死

唔會 其實唔係人嘅問題
而係情緒有問題嘅人都好易無安全感同埋轉牛角尖

希望喇

其實有咩表現症狀？琴晚懷疑自己有抑鬱，做左網上測試，話我有中度抑鬱叫我快d求醫 其實平時人前表現我冇咩野嫁，係當自己一個人既時候就會諗好多野，諗到好負面成日喊

其實大學會唔會都有record
因為讀醫護嗰d真係有機會入唔到行

就係呢個原因

大部分人平時都無咩嘢
我嘅症狀係好想死

最好快d睇醫生 因為正常唔會無端端諗唔開心嘅嘢 而且唔會無端端喊

女朋友都係 同我講等佢阿爸阿媽死左之後 就自殺 果刻個心痛到 有時會懷疑佢係咪真係愛我 因為我見到佢唔開心 我會心痛 但係佢就會講呢d野黎hurt我

我呢排開始諗其實死左都冇咩野，都唔會生存得咁攰添，而且好似冇咩值得我留戀，其實有俾自己嚇親，但心裡面好似真係咁覺得

講真果句 自殺好愚蠢 為自己人生搵一d樂趣 例如幫人啊

咁驚咪睇私家囉 想自己好係要等多幾十年？

我明 我都因為咁唔敢睇政府/學校
我覺得如果有時間嘅返下補習/part time
搵私人穩陣d 讀完五年入唔到行都唔知點算

唔知係咪放假太得閒，個腦諗好多野，part time上有遇到唔開心既野，家庭朋友上都有，令到個人好負面，釋放唔到

讀緊書嘛大佬 睇一次成千蚊

絲打加油啊 至少你已經幫到我 你唔好放棄啊 記住唔開心嘅野好快過 人生都係好好把握每一刻

我都開始覺得要搵下了 做人好似好冇目標好冇價值，又冇拍拖搵唔到人感情寄託每日返工返學返工返學，返到屋企阿媽成日嘈，朋友間又成日做邊緣人 唉

我女朋友都係咁一靜落黎就亂諗嘢 如果你可以儘快睇醫生喇

我女朋友就係覺得無目標無希望 所以我宜家得閒同佢跑下步做運動

希望開左學多d野忙有friend陪下會好d啦

我之前去旅行 好想墮機/撞車 成家一齊死
佢哋就唔洗傷心 我相信佢唔係想hurt你
而係願意同你分享所有諗法
我最down嗰排 真係想自己自私d 唔諗身邊嘅人 自殺死咗去算
天台都上過幾次

咁睇法某程度上有d野我同你女朋友幾似，可能個測試係真

做義工同埋醫護人員係我唯一人生目標
最近每星期都有做義工
但唔代表唔想死

Btw, 有私人臨床心理學家同非政府機構(唔收錢或者收平)嘅心理學家list

其實係我叫佢個心諗咩就同我講唔洗介意我感受 講出黎會舒服d 所以佢就講但係有時真係幾惡頂
絲打加油啊 自殺實在太可惜啦 人生已經好短 我只恨唔夠時間陪佢

你如果可以真係睇醫生喇

前女友都係有抑鬱 好辛苦好大壓力 結果分手

我成日都勸佢仲有好多關心你嘅人 雖然我知道你控制唔到自己負面嘅情緒 但係你一定要戰勝你自己

唔想放棄佢

支持你樓豬 唔好好似我咁

其實我好明白你果種心情

盡量啦

多謝你啊巴打 對唔住我仲不斷散播負能量
你女朋友有係咁愛佢真係好幸福!!
你都要加油!!!
希望我以後都搵到個接受到我一切嘅男朋友

我覺得見臨床心理學家可能好d
有d問題同情緒有原因嘅就要解決

你又係訓唔著？咁夜都唔訓 我訓唔著 啱啱臨訓前先又黎一次

係呀 成日都係咁

佢有時又係 我就陪佢傾到好夜 不過佢依家訓左我訓唔著

我有呢啲情況都 我係咪有病

可能其實香港好多人有抑鬱症

介紹兩首安眠曲俾你
Positive d嘅

祝你今晚有覺好瞓

你都係

Same,尤其是佢好硬頸
而且我本身都負面
驚有一日頂唔順

係咪好大壓力？
成日tum完又唔開心會唔會燥底？

自己係輕度，成日唔開心，雖然男朋友都會tum我，但好驚佢tum得多會忟

大壓力架 有試過唔耐煩但係自己會避免交流住 唔想發佢脾氣

佢極度硬頸

同你一樣 做過少少野令佢信唔到你就返唔到轉頭
成日都會諗我既衰野然後講d好難聽或者悲觀既說話 甚至感染到我有自卑感
平時自己心情好就無咩 但點都有時eq會低d就好易嘈交 結果都係比氹自己踩
而家叫做好返d 真係要多d陪伴
有咩唔開心就最好唔好駁佢 減少大家磨刷機會 同埋講野都要好小心 因為少少事都可以令佢諗好耐
壓力係會大 不過大家加油啦

巴打情況同我一樣 一齊加油

幫唔到佢就自己受
幫到佢分分鐘佢之後會搵過第二個
自己睇路

巴打試過咁樣？

咁女朋友有抑鬱都好過佢有燥狂既
得閒氹多啲佢 用滿滿的愛包圍佢
話比佢聽你唔係得自己一個

係咁簡單就好 我寧願比佢打都唔想佢成日喊 至少打人可以發洩

到你比女朋友打
你就唔會咁諗
利申 被前女友指甲瘋狂插過

其實我都驚 佢之前番parttime 放工係屋企同d男仔whatsapp 我whatsapp佢就唔理我叫我早d訓 見住佢online覆其他男仔 好撚心痛

咁可怕

希望樓主女友會喺你地入社會做嘢前好得翻，唔係真係怕樓主頂唔順

咁講得出就試過類似啦
學到兩樣野 啱用就攞去
1. 有d野無論你幾想做，為呢樣嘢願意付出幾多都好
都並唔代表可以做到。每個人都有能力限制。

2. 如果你無份令到佢抑鬱既話，唔好抱太大期望可以幫到佢。
解鈴還須繫鈴人，而且你無專業知識。
另外佢係你女朋友，感情會影響人做決定。

試下推佢去睇私家。價錢貴但如果唔係自殺/暴力傾向既話，一般唔會有紀錄，問下無妨。
最後就唔好幫人幫到無左自己

頂唔順都要頂架啦 唔通唔要佢 佢家姐同男朋友拍拖十年結婚初戀 我都希望係咁 努力嘗試緊

多謝你 我會諗下 但係愛一個人嘅時候又點可以抽離到 唔到分開果時都唔會死心架啦 我只係希望將來如果分開唔會怨恨自己對佢唔夠好

唔好做會令自己後悔既野就得
唔止對佢，對自己都係

我明 佢一直希望可以同我結婚 所以我一路改變自己嘅壞習慣 就算大吉利是唔可以一齊 我都係往好嘅方面改變緊

但做嘢唔係好似返學咁有得上堂都keep住wtsapp可以準時收工接佢，重點係返工點都會有女同事，佢咁敏感可能你有時工作需要咁岩同女同事要單獨食飯佢都會唔開心
當你工作已經煩果陣仲俾人懷疑呢樣懷疑果樣真係會好辛苦

我都係最擔心呢樣 自己控制得到 但係就怕佢唔信

女仔有抑鬱起碼有人錫
但男仔有抑鬱根本比女仔嫌棄
利申：每次拍拖都頂唔順我

真係一鳩樣 有時會覺得自己乜撚都唔係
仲差過朋友 起碼見佢覆人msg會笑
感覺好似只係肉體上有關係咁
完全feel唔到佢有地方係欣賞我
不過d朋友又的確幫到佢回復心情
但一對住我又黑返面 真係唔知好定壞
唯一可以自我安慰既就係佢覺得可以依靠既人先會對住佢表露自己內心一面

男仔有抑鬱症人地好少理解 只會覺得你懦弱 無承擔 希望你搵到個接受你嘅女仔啦

就係咁依家個情況就係咁 我會同佢講你同d男仔傾計可以，但係唔該你要有限度。 你有抑鬱症，我可以付出我嘅時間去照顧你愛你 ，但係唔代表你可以以呢個作為你任意妄為嘅藉口。 兩個人相愛係要互相付出 希望你都可以照顧下我感受。自此之後佢有收斂到

True

愛過先知 原來自己可以為左一樣野一句野而心情大起大落

咁你已經唔適合幫佢。
做返一個男朋友算啦。

有d時候好難架 如果唔愛佢又點會因為佢講嘅嘢而唔開心啊 真係好希望我可以用我嘅愛令佢好番

點解唔適合？

第一 你比佢既情緒影響到你
心理輔導要求既係sympathy, not empathy.
第二 輔導佢既時候要客觀但不具批判性。
唔知你夠唔夠客觀，但當佢放負既時候我諗你應該有試過話過佢某d諗法/價值觀有問題掛？

單純得個愛字並唔可以改變任何野。

同佢一齊做吓運動 之前睇新聞話做運動醫抑鬱好好

曾經有 開始時以為佢無端端發大小姐脾氣 但係依據開始明白所以係佢放負嘅時候只會鼓勵佢 唔會叫佢改變 或者講下呢件事如果從另外方面睇會變成點

咁有無用？

同樓主女朋友一模一樣
好易因爲人地一句野唔開心幾日
男朋友講笑話第日搵過個生
我即刻唔開心 之後佢仲嬲我，話我煩
返到去忍唔住又傷害自己
而家唔敢再向佢表露任何感情
覺得世界都離棄我，好唔開心

一時時 宜家多數佢係我身邊就無事 但係我唔係佢隔離就會好容易唔開心

咁又唔好咁講 佢知唔知你有抑鬱症先

如果搵到令佢開心既方法就繼續啦
記住唔好無左自己就得

呀，好孤獨
點解做咁多野都改變唔到佢想死嘅念頭
好無力，但好似頂唔順了

樓主加油，我同你情況差唔多，但佢已經變左我ex,復合過兩次，但佢真係控制唔到自己情緒，一時一樣，我都俾佢搞到有抑鬱症狀出黎。原本我以為我可以繼續愛落去，唔介意佢咁樣大上大落既情緒，但我始終鬥唔過佢既情緒病，每次既分手原因，佢都係話自己病發，唉。

同樓主女朋友一樣, 覺得拍拖兩個人都辛苦, 想分手 自己又自卑,男朋友又俾唔到安全感我, 好難完全信人

我條女又係咁

好多野好難講 佢雖然久唔久就病發一次 但係我同佢過嘅每一日都開心 自己唔開心果時就會諗同佢以前快樂嘅時間 即刻有動力

男朋友點解比唔到安全感你？佢對你唔好？

因為以前嘅一啲事, 同埋有見過佢ig search 其他女, 總之就有條刺. 最近晚晚一諗起佢,一諗起我地,我就喊唔停,喊到瞓為止 真係好辛苦

其實佢對我都算係咁, 但有條刺就係有條刺

有兩個方法耐性同耐性

我女朋友就係見我tg 同人傾計 所以有條刺 宜家為左令佢完全放心我delete 左tg 連番學女同學都只談番學嘅野 更遑論出面識女仔 所以時間都陪佢

樓主好好 ...但其實我都無權去阻佢定點,由佢吧啦

如果呢個係真正愛你嘅男仔永遠記住佢唔會介意你有抑鬱症 等佢陪你一齊面對啦

好啱, 多謝樓主 其實佢到而家都無放棄過我, 搞到我覺得自己好對佢唔住

其實你無需要覺得對佢唔住 你個心愛住佢一個 其實對佢已經係最大嘅滿足同報答

咁只可以話你未遇到一個對你好嘅人 抑鬱症都有人愛架 或者你同佢好好溝通 如果佢接受唔到就唔好勉強佢

抑鬱症 可能係腦分泌出問題
未必係心理問題
帶佢去睇醫生啦

我朋友都試過有抑鬱症 睇醫真係幫到佢

我個女朋友尋晚又唔知咩事又諗歪左
有一年有成幾個月都向到想激走我,但最後都冇事
但係佢有時一諗唔通就會喊同瞓唔著
佢讀書個時屋企有事搞到佢有燥鬱症
除左返工,多數有時間同佢傾下計同埋同佢行下
佢成日都驚自己亂諗野,我都同佢講過點都要搵d野做下
但今日又黎,睇黎又要同佢傾下咩事

藥會有作用 但係貴同埋會影響就業

有時係辛苦d但係要堅持啊巴打如果你真係愛佢

佢耐不耐就話唔想我走左去,我又想將來俾到好好的生活佢
希望佢尋晚係一時諗歪左,尋日同佢出街都冇咩野

其實都唔係話辛苦而係付出過後見到佢開心嘅恩惠

我女朋友都係咁又話唔愛你 會千方百計想你離開佢 但好多時候只係想激走你自己承受

有一年佢都想咁
但好好彩又可以維持到
但個幾個月真係堅辛苦,個時返學唔知做緊乜
希望呢次都可以捱到

唔明點解要出你問我答
你女朋友知道左會點諗
抑鬱症病人唔會想人知佢地有抑鬱
佢地唔想人地可憐佢
偏偏做男朋友既你仲上連登開post
不如陪佢多D啦

利申 前抑鬱症病人 ex都有

都唔可以話捱嘅 只係對比普通女仔 你起碼知道佢係真係愛你 會為你流眼淚 會為你傷心

我ex都係咁 最後散了 係我做唔好

而家只係希望佢係尋晚瞓唔到諗歪左

我出你問我答 其實都只係想搵到多d意見 同埋希望其他有咁嘅情況嘅人有多d例子參考吓

而且我都需要同人傾訴吓 有時真係好大壓力 就好似你咁講佢唔想人可憐佢呢個病 我無得同身邊朋友講更加無得同佢傾 只係想上黎搵到提議同鼓勵

支持你呀! 好明白病人身邊嘅人都好辛苦好大壓力

我而家就係咁...噚晚諗左成晚, 打算講分手或者大家分開下 已經有呢個念頭一段時間

通常呢一下會係最矛盾
個下又想佢好返

我係女朋友角色,但一樣好矛盾

樓主加油

我之前都試過
佢成日好易會唔開心，又唔講出黎
開頭會話對我唔好要分手
後尾唔再返工就係屋企自閉
跟住就開始嚴重，越黎越唔想做野
結果有時嘈又係到界腳界手

佢唔肯睇醫生，我又明無可能會想睇
而且個價值觀可能差好大，好難搞
結果好辛苦
最後我因為大壓力主動話分手
其實我知我好想愛佢，但自己都開始情緒好差，怕做唔到野

最重要睇你信唔信自己同佢...
始終唔會個個可憐佢，仲可能覺得佢扮野
係一定好辛苦

有時都唔知點諗好，
因為鐘意佢，但自己講分手
唔想正係話自己盡左力就算，因為會唔甘心自己咁放棄

我就係唔甘心放棄的人

分手啦，遲早搞到你自己都有抑鬱，跟住到你屋企人都抑鬱埋，何必為左一棵樹放棄整片森林呢

樓主好偉大，我一定接受唔到。
拍拖為開心姐，條女情緒有問題咁多負能量真係唔要好過要。

易家仲會咁諗，但又會提已經唔關我事
因為我朋友已經溝左佢
除左祝福佢仲唔知講乜好
易家頂多自己愁下算

我EX當初都成日話叫我唔好對佢咁佢，佢好差，唔配有人對佢好

我都好有心機開解佢，畀信心佢，關心佢，對佢好

然後我就改左依家依個名了

以前識過兩個有feel嘅
知我抑鬱就走咗 話放棄

唔係你所想咁 如果可以放手嘅就唔係愛啦 明明我可以幫到佢 佢同我一齊嘅時候唔開心嘅情況好左好多 我有信心 無論我需要幾多年

Agger

我有燥鬱症 男朋友原來一早對自己無感覺 佢話中間成日嘈交一齊翻只係因為我對佢太好 佢想還俾我 想自己無咁內疚 到我好翻就會分手 可惜 我未好翻 您已經變左心 離開了 知唔知我好難涯 你好開心同第二個出街我就自己默默承受

我個個都係
有成兩年係好左,希望都向佢身邊等佢好返

唉 去到呢刻都無得質疑呢樣嘢 如果我咁愛佢 為佢付出 佢依然會選擇其他人 我都無話可說 一黎我信佢 二黎我唔希望將來佢有機會話我對佢唔好話我唔信佢 總之我問心無愧就可以啦

加油啊 祝你可以同佢白頭到老

承你貴言
聽日諗下方法等佢下左道氣

睇黎有返希望
聽日繼續做佢的樹窿

巴打一齊加油

咩藥都有副作用
貴未睇公立囉
影響就業 ? 冇人叫填落去CV道
抑鬱惡化落去就真係影響就業阿

好羨慕你女朋友，我都有抑鬱症，但男朋友話過係我自己無決心去改變，係心態問題。有時真係無動力去做任何嘢，唔係我唔想

我會盡量勸佢去睇我當然希望佢睇啦 但係如果佢擔心多樣情緒可能會惡化 所以都盡量去叫

我一開始都覺得係佢自己無決心去改 每次鼓勵完一次 好快就打回原型，但係宜家我開始理解佢 所以每次都不厭其煩咁每次都鼓勵佢

我女朋友都係 我好愛佢 拍左半年散左 佢咩都唔講就掉低左我

好男友 不過小心講野
你最好上衛生署睇下有關抑鬱症既網頁
你要比佢清楚知道有抑鬱症唔係佢既問題
唔係佢唔夠堅強 或 軟弱 唔好諗住用
正能量說話去幫佢 係冇用的

好似傷風感冒自己好唔到就應該睇醫生
咁上下既感覺同佢講就差唔多

我個個冇睇一排醫生,佢想自己好
但有時就....會冇啦啦會諗歪左

叫佢睇臨床心理學家呢？

岩呀巴打，我相信冇乜人會好似我前度咁做，你加油

希望你女朋友快啲好番

樓主加油。我之前都同你一樣。

十年前，女友有情緒病要睇醫生食藥，有一期日日以淚洗臉。都有人叫我放棄。但我同女友一齊咬緊牙關，一兩年克服左，過到關。兩年後結埋婚，而家個女六歲。一家過得平安。

有決心就一定過到。

我都知睇醫生係有用 但係每次一傾到睇醫生佢就唔肯 立即覺得無用

希望可以同你一樣

睇完覺得如果我好似樓主咁既心態就好

介唔介意講下點搵到社工轉介呀 同埋平時可以點對另一半？ 我都好希望佢開心番

社工轉介我都唔係好清楚 不過對另一半 除非你真係好愛佢 如果唔係長痛不如短痛 當你決定同佢一齊之後，你就要比好多關心同耐性，佢唔開心就攬住佢，開心果時就要多d鼓勵佢 話比佢聽你一d都唔比其他女仔差

樓主 我女朋友都係咁
介唔介意tg傾下

即係痴線啦 仲唔叫佢睇醫生因住嚴重啲佢會出街斬人個啲

係愛呀，哈利

我有抑鬱症 男友好包容好愛我
我成日會因為小小野好頹 想摺埋 even自殺
男友每一次都會陪我傾
我係個超級極度冇安全感既人
成日諗男朋友會唔會終有一日拋棄自己 就好似我之前果幾個男朋友咁
但現任不斷付出 俾我睇到佢係真心愛我 想同我有將來
好多謝佢

事實係 抑鬱加冇安全感既女仔會成日覺得男朋友會離開自己
所以會識定幾個後備者

我唔知自己係咪真係有抑鬱症
不過已經有好多徵狀
同樓主女朋友唔同既係 我唔開心唔敢同男朋友講
之前個ex話我成日因爲小小野唔開心好on9
我而家都好驚現任嫌我煩
而且佢一直都以為我係個爽直既女仔
我硬加唔敢表現出黎 日日都好驚佢走
明明佢好錫我 但我真係好無安全感
日日匿埋係被兜喊 我好攰 好想死

同你一模一樣

我又好想喊 好想同佢講 但自己都知好撚煩
好想叫自己收皮

自己一個屈住屈住咁真係好辛苦 你要撐住呀

你睇番之前 我因為佢delete左tg

佢一開始都唔敢 大概過左一年 我不停安慰佢，佢先開始信我

樓主 我想搵你傾下
女朋友都有抑鬱 我好愛佢
但我真係好無助 好似做咩都錯咁
由其是我已經好努力去付出
但佢永遠都唔會相信我

做咩都錯....
我明....做咩都不被認可

樓主我想問下我可以點做
女友有抑鬱不過應該就好翻 keep住有食藥
但係大半年前佢開始唔中意覆Wtsapp Snapchat 之後我都好比心機咁維持段感情 直到上個月佢去澳洲讀書 覆得仲少 唔係平淡而家冷淡咁 我都開始心灰意冷 呢兩日同佢講左分手 不過佢又突然180度變話好愛我 唔想我走 但係我覺得段感情已經出現左變化 就算我比機會佢都唔會行得好耐

我可以點做 我唔想佢復發 但係又唔想浪發時間

為佢放棄左好多野 付出左好多但係回報係冷淡

樓主真係慘

巴打我明白 不過你都要小心自己有無比人帽 自己check清楚 問清楚

琴日先鬧完交 不過今日已經無野 抑鬱症嘅女朋友有時會因為自己抑鬱症而變本加厲 你好多野可以讓佢，但係過份果d一定要話佢

你首先要確認自己有無比人帽 如果有的話 抑鬱症都唔可以用黎做藉口 如果無你就要睇下感情改變係你對佢改變左定係佢對你改變左

應該就冇帽 但係感情就好難分辨

你唔愛佢定點？ 如果自己真係無咁愛佢 長痛不如短痛 如果係佢無咁愛你的話 你自己衡量下 因為long d 加抑鬱症 難搞百倍

可能係我就到忍到 無咁愛佢 我覺得好攰

我諗住一刀切唔好拖拖拉拉 佢就話乜永別啦生存落去都無意義 好驚佢尋死

樓主你就好 果時我條仔一知我有抑鬱就飛左我
利申: 藍絲

無睇醫生點知自己有抑鬱症？

樓主係度嗎? 我有野想問~~~

問啊

我追晒你個post ,我女朋友同你女朋友差唔多,又係好硬頸,成日鑽牛角尖,

今年7月開始睇醫生,醫生有俾藥佢食,情緒好似穩定左,但係又或者佢夜晚喊無講我知

8 月尾佢同幾個女仔去台灣旅行,玩得好開心,又會send相俾話我知食左好多小食咁,

但係佢返到黎香港幾日就係wts同我講分手,佢話返到黎香港好大壓力,又講晒我d缺點出黎,

話我無改過咁。佢講左分手果兩個禮拜都有見過面, 我就好似情侶咁對佢,但佢有d抗拒,

最後佢話果次見面迫自己去接受我,佢話果幾日夜晚不停喊,但佢最後都係話唔會再同我一齊,

放過佢,放過自己。我回想返之前係陪佢既時間唔夠,我想等佢去完旅行陪多d,

點知而家就分左手,我好想陪住佢一齊捱過呢個病

咁佢有無block你電話whatsapp嗰啲？同埋你地做緊嘢定讀書？

我之前有去佢返工地方接佢放工,但佢唔領情,同埋避開我,

而家斷聯左一排,我應該要點做

whatsapp ig fb block 左,佢叫我唔好搵佢, 我問過D 朋友都叫我唔好搵佢

今年畢業,佢返緊沖珍珠奶茶果D,離屋企好遠,但佢都照返, 佢話而家覺得好開心

你有無懷疑過第三者

佢話無,分手果陣佢話我做唔到佢想要既野

我女朋友有一排番暑期工又係勁鍾意番，跟住夜晚同我whatsapp覆得勁慢先知原來佢一路同其他男仔傾緊計。

係啊,佢返工呢排都覆慢左,但佢話打緊機-食雞GAME

有無了解過佢想你做到d咩

咁如果佢係打機點解唔同你一齊打？

做野同關於佢既野要上心,盡力做好自己,我有慢慢改變,我知佢去台灣所以返工儲錢

所以呢排我少左搵佢

佢話D FD我唔識,同埋無位,所以唔同我打,佢仲話返工有男仔留電話俾佢,但佢話無搵個男仔

我同你講啊多數同男仔有關

我果個都係講話我無上進心

點解可以咁易變心

佢拍過幾多次拖？

我係佢第4個, 佢係我初戀, 咁佢女朋友同其他男仔傾計你係點知架, 當時你點做

佢同我講無第三者,佢話唔再拍拖住,想自己一個

我當時chok佢講 佢話自己同人傾緊計

之後你地點樣好返繼續做男女朋友

我當時打左好多段嘢 佢最後同果個人斷左 可能因為佢第一次拍拖掛

你打既野關於咩架,我想參考下,

其實我而家已經無身份架啦,仲搵唔搵佢好

Hi 各位,

最近我都有呢個煩惱，女朋友有抑鬱&焦慮。少少background，我同女朋友拍拖唔算耐，半年貨仔。我返緊工，佢仲讀緊Year 3。佢係學校無朋友，讀書唔係勁，所以壓力好大。我讀工程，佢讀Chem，讀書上真係幫唔到佢。

情緒起伏唔算係大(表面)，不過一變起上黎真係好恐怖，一下子可以好冷淡，講野好mean。佢成日收收埋埋D心事，唔細心留意，真係唔會發覺。

早兩日我生日，好開心咁過左，第二日就冷淡到唔彩你咁濟。
之後有日放工就去接佢放學，事關佢會係學校溫書，溫到7點幾，我碌到過去都趕到。事前無同佢講，想比個驚喜佢啦

點知去到，佢無開心/驚喜，反而係叫我即刻走，唔好係佢視線出現。其實個下真係好傷，比著我早兩年，應該拍枱扯火走人。不過我知道佢讀書壓力好大，我幫唔到佢手，佢情緒控制唔到，所以我都壓住自己團火，講左聲加油就走左。

不過返屋企個程路上面，心情都好複雜，唔係嬲唔係炆，而係好無奈好無力。我自從知道左佢有情緒病後，比左好多時間陪佢錫佢，就算返緊工，一有時間就同佢傾下電話。就算幫唔到佢，都叫做比佢知有人會陪住佢。

雖然拍得唔算耐，亦都知道分手機會都比一般情侶大，不過我唔想就咁放棄一段感情，遇到小小事就散。

慢慢我開始唔識面對，究竟點處理先好呢。 Tum佢錫佢愛佢花時間陪佢，都無問題。不過有時放工好攰，再食D好mean嘅說話，我驚我遲早都會吃不消。

我嘗試想陪佢睇醫生，不過佢拒絕，仲嬲左我一排。我究竟點樣做先好........我驚會慢慢唔知點同女朋友相處

(sorry for 1999)

好同情樓上，你既遭遇我都試過，甚至更多，我果陣都懷疑前度係有情緒病，最終原來係一早就帽事

樓上女朋友如果係確診有病但唔肯睇醫生既，辛苦既係所有人，你應該搞唔掂佢架喇，會唔會從佢家人著手比較好

如果唔係一路拖只會所有野都一路差，情緒病基本上唔會無啦啦好翻

多謝你睇哂，我同身邊嘅人傾，都無人明白，淨係叫我分手哂，拖住都係哂精哂時間。
帽事就可以肯定唔係，因為大家都好明白咩做得咩唔做得。

而佢屋企都係D破碎家庭，精神健康唔太肯定，不過就係乜都唔理個隻，盡可能我都唔想搞到佢屋企人，始終唔知女朋友會點諗。以為迫佢仲濕濟。時間就一定會比出黎，不過意志好驚磨滅得快，同埋唔識咩方法咩方向先係正確，所以開始困惑。
病解決唔到，但係我想舒緩下，佢控制唔到，一定仲辛苦過我食佢幾句。

我上網有search過下D blog，睇過下人地嘅經歷。有無書推薦睇睇，感謝。

其實我最擔心係你都有情緒病

如果冇咩方法可行，咁不如你唔好太進取先，可能都係一個好方法，對佢黎講可能唔需要驚喜，反而係需要你果陣起碼搵到你，如果你太亦步亦趨可能大家都會辛苦

我應該都還好嘅 ，社交正常，情緒壓力都控制到，keep住有做運動減壓調劑。我都唔想同女朋友一齊灰機放負。

我份工長期都幾大壓力，所以都習慣受壓，唔會比自己都出埋事。不過終始人人處理壓力手法都唔同，我處理到，但係身邊人未必得。 所以個種得個望同陪嘅無力感好大。

我都學緊唔好睇得佢太緊，放開少少，比d空間佢，唔好搵得佢咁密。佢有需要就出現，希望佢唔會覺得距離感大左，會唔慣/亂諗野。

Ex 屋企人有抑鬱同妄想，佢自己都有童年陰影
佢對我超好我好感動
但成日都會唔開心同ff 我追緊第條女

因為我份工長期受壓，我份人又經常情緒低落
如果佢有咩事我好擔心我都照顧唔到攬住一鑊熟

最後我想開心見誠溝通同佢傾，想佢睇開啲
但先迫到佢講原來佢有偷偷睇我電話msg 見到有其他女人（真係完全無野普通勁疏既朋友）
我先發覺好心寒原來佢外表睇落無野但一直都咁多心事

最後忍唔住講左分手，無信心carry到佢，唔想害左佢
但心知道唔會再搵到人咁愛自己
忍住無搵佢，好失落

加油呀巴打，可以上黎傾下計呀

愛到累了

一定

有一排我俾女朋友好多空間，佢去台台灣旅行都好地地，點知返黎三日就突然話分手，一個月後有新仔，我好驚佢俾人呃蝦條，佢而家有keep住食藥同睇醫生既，巴打有無咩意見

樓主係到？ 我都有個抑鬱女友。
我想問下你女友壓力大果陣 (e.g. 考final exam) 會唔會成日唔覆你wts？佢成日好想抖 好大壓力 好唔開心咁 問佢做咩事 佢會屌番我轉頭

我要點樣做？我已經比佢靜左2日 岩岩搵佢 佢都係冇理到我

其實如果咁樣分手 條女個病會唔會仲更加嚴重？

無辦法架 我之前都好似你咁 一到考試就唔覆
佢考試嘅時候壓力一定會好大 係呢個時候 你照舊wts 叫佢加油啊 話等過埋考試就陪佢出去散下心
唔好係咁搵佢 但係又一定要搵佢咁樣 千奇唔好搵佢閒傾無謂野 如果唔係實搏屌

佢gpa好低 佢考試好大壓力 係咁話我啲聰明既唔會明 佢成個世界都係灰色 有時見連登啲自殺post又會po ig story
唉 我有時真係反問自己點解要留低

我果陣仲on9到係到懷疑係帽事 佢話對我好失望咁諗佢 唉 小弟都係第1次遇到

某程度上會 更加覺得佢愛嘅每一個人都離開佢

咁其實你自己想唔想同佢一齊先

有諗過放棄 覺得將來冇可能繼續咁樣

想問下師兄 如果而家佢開聲話同我分手 其實對我都算係解脫? 佢又唔會因為分手而唔開心 始終係佢決定 好似係完美結局
我係唔捨得 但係如果第時會好辛苦 不如而家長痛不如短痛

其實長痛不如短痛係無錯架 如果你覺得自己真係唔得的話一早走反而對你同佢都係好事 我唔係鼓勵你分手 只係想你自己要諗清楚自己係咪願意繼續行落去 因為呢樣野無話啱定錯